<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Arretium>
  <StringTable>
    <!--CHANGED 7/18-->
    <String id="OVERVIEW">Отже, це твоя перша місія, наміснику. Велике місто без людей - ніщо. Нехай у твоєму місті оселяться багато щасливих громадян!</String>
    <String id="HINTS" />
    <String id="HISTORY" />
    <String id="AFTERMATH" />
    <String id="SCENARIONAME">Аррецій</String>
    <String id="WIN">На благо Риму ти побудував невелике сільське поселення. Селяни необхідні для процвітання кожного міста, яким ти керуєш. А тепер пора перейти до наступної місії. Ти багатообіцяючий намісник!</String>
    <String id="LOSE">Щоб перейти до наступних уроків, ти повинен виконати поточні завдання.</String>
    <String id="POPULATION">500</String>
    <String id="FAVOR"></String>
    <String id="CULTURE"></String>
    <String id="PROSPERITY"></String>
    <String id="SECURITY"></String>

    <String id="SITE_0_LABEL">Аррецій</String>
    <String id="SITE_0_FULLNAME">Аррецій</String>
    <String id="SITE_0_SITETYPE">Місто гравця</String>
    <String id="SITE_0_OPEN">Аррецій\nТвоє місто</String>
    <String id="SITE_0_CLOSED">!</String>
    <String id="SITE_0_HISTORY">!</String>
    <String id="SITE_0_DEACTIVE">!</String>
  </StringTable>
  <Layouts>
    <!---->
    <!--Intermittent message strings-->
    <!--Now Compressed into "Tips"-->
    <!--ADDED 8/10/06-->
    <Layout id="TIPS_001">
      <Header>Поради</Header>
      <Text>- Клацни на будь-якій ділянці міні-карти, щоб переміститися туди\n- Клацни на кнопці "Скинути", щоб розгорнути карту у вихідне положення\n- Управління оглядом здійснюється клавішами зі стрілками або клавішами W, A, S і D.\n- Натисни кнопку "Налаштування" або клавішу ESC, щоб вийти в меню налаштування\n- Натисни клавішу або кнопку "Пауза", щоб призупинити гру\n- Обертанням коліщатка можна наблизити або віддалити камеру\n- Можна змінювати кут огляду, утримуючи праву кнопку миші та одночасно переміщуючи мишу\n- Клавішею R можна обертати будівлі під час розміщення</Text>
    </Layout>

    <!---->
    <!--Primary strings used for progress through the scenario-->
    <!---->
    <Layout id="TUTORIAL_011">
      <Header>До роботи!</Header>
      <Text>А тепер - до роботи. Спочатку потрібно, щоб у місто переїхали плебеї - твій робітничий клас, основа міської економіки.\n\nПобудуй кілька кварталів, і в них почнуть заселятися мешканці.\n</Text>
      <Image value="help_build_insula_button" />
      <Text>\n\nЧотирьох заселених кварталів буде достатньо.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_013">
      <Header>Проста інфраструктура</Header>
      <Text>Не обов'язково будувати все місто вздовж тракту, що веде до зовнішнього світу. Ти сам можеш будувати нові дороги - для цього обери відповідний інструмент.\n</Text>
      <Image value = "help_build_road_button" />
      <Text>\n\nДля розвитку і процвітання міста надзвичайно необхідна вода. Викопай кілька колодязів, щоб жителі могли набирати воду для домашніх потреб. Клацни на кнопці "Вода"\n</Text>
      <Image value="help_build_water_button" />
      <Text>\n\n щоб викопати колодязь.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_015">
      <Header>Радники</Header>
      <Text>Остаточні рішення ти завжди приймаєш сам, але не варто нехтувати рекомендаціями твоїх радників, які збирають про місто різні відомості. Головний радник повідомить про всі аспекти життєдіяльності міста. Докладніше про кожен аспект розкажуть інші радники. Наприклад, радник з досягнень повідомить, наскільки ти просунувся в досягненні цілей свого призначення. \n\nНатисни кнопку "Зал ради", щоб поспілкуватися з радниками.\n</Text>
      <Image value="help_advisor_button" />
      <Text></Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_018">
      <Header>Підготовка до роботи</Header>
      <Text>Люди починають переселятися у твоє місто. Люди з радістю почнуть працювати, якщо ти будеш про них піклуватися, тому спершу нагодуй їх. Розмісти пшеничне поле на ріллі.\n</Text>
      <Image value="help_fertile_land" />
      <Text>\n\n. Для цього клацни на кнопці "Сировина".\n</Text>
      <Image value="help_build_raw_material_button" />
      <Text>\n\nЗа допомогою цієї ж кнопки розмісти поруч з полем ферму. Переконайся, що до ферми прокладена дорога, інакше люди не зможуть працювати на ріллі.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_020">
      <Header>Комори</Header>
      <Text>Врожай з полів зберігається у коморах.\n\nПобудуй поруч з полями комору\n</Text>
      <Image value="help_build_market_button" />
      <Text>\n\nі почекай, поки селяни не принесуть туди врожай. </Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_022">
      <Header>Нехай отримають по заслугах!</Header>
      <Text>Чудово! Тепер у місті з'явилися запаси зерна.\n\nПобудуй поруч з будинками і коморою ринок. Робітники привезуть у крамниці їжу з комори, і жителі підуть на ринок за покупками.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_028">
      <Header>Пожежа!</Header>
      <Text>Заради богів! У місті пожежа! Якщо її не загасити, згорить усе місто! Префекти відправляють робітників на гасіння пожежі. Вони ж контролюють злочинність.\n\nПрекрасні римські будинки та храми потрібно підтримувати у доброму стані, інакше вони з часом занепадуть і можуть навіть обвалитися! Щоб уникнути цього, побудуй інженерні пости, натиснувши на кнопку "Державні будинки".\n</Text>
      <Image value="help_build_gov_button" />
      <Text>\n\nЗараз потрібно побудувати щонайменше один інженерний пост і одну префектуру.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_032">
      <Header> </Header>
      <Text>Хороша робота, наміснику. Префекти та інженери будуть підтримувати у місті порядок і безпеку.\n\nРадник з досягнень нагадає, які умови і цілі залишилося виконати, щоб впоратися з призначенням.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_REV_001">
      <Header>Прикраса міста</Header>
      <Text>Декоративні елементи - дерева, паркани та площі - прикрашають місто. З їхньою допомогою можна підвищити зручність та привабливість промислових і військових районів.\n\nРозмісти кілька декоративних елементів. У звіті про зручність зазначено, які райони міста потребують прикраси.</Text>
    </Layout>

  </Layouts>
</Arretium>
