<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Capua>
  <StringTable>
    <!--ЗМІНЕНО 18/7-->
    <String id="OVERVIEW">Вітаю тебе, наміснику. Найвищий клас складають патриції - нащадки багатих і видатних римських родин. Вони живуть у розкішних віллах, з яких до казни йде податок на підтримку столиці. Патриції легко витрачають свої гроші і, тому, хочуть отримувати всі радощі життя. Розмір податку визначається вартістю власності. Щоб зробити елітний квартал особливо привабливим, забезпеч побут його мешканців усіма необхідними товарами і послугами. Для досягнення цієї мети ти повинен досягти певного рівня процвітання і привабити до міста нових мешканців. Отже, до роботи!</String>
    <String id="HISTORY"></String>
    <String id="HINTS"></String>
    <String id="AFTERMATH"></String>
    <String id="SCENARIONAME">Капуя</String>
    <String id="WIN">Ти збудував чудове місто, і Рим не забуде про тебе! Пам'ятай, що процвітання міста залежить від патриціїв. Забезпеч їм всі блага, і ти піднімешся до вершин влади.</String>
    <String id="LOSE">Щоб перейти до наступного уроку, ти повинен збудувати процвітаюче місто.</String>
    <String id="POPULATION">700</String>
    <String id="FAVOR"></String>
    <String id="CULTURE"></String>
    <String id="PROSPERITY">10</String>
    <String id="SECURITY"></String>

    <String id="SITE_0_LABEL">Капуя</String>
    <String id="SITE_0_FULLNAME">Капуя</String>
    <String id="SITE_0_SITETYPE">Місто гравця</String>
    <String id="SITE_0_OPEN">Капуя\nТвоє місто</String>
    <String id="SITE_0_CLOSED">!</String>
    <String id="SITE_0_HISTORY">!</String>
    <String id="SITE_0_DEACTIVE">!</String>
  </StringTable>
  <Layouts>
    <!--TL ДОДАНО AUG17-->
    <Layout id="START_MESSAGE_CAPUA">
      <Header>Початок</Header>
      <Text>Для нормального життя патриціям необхідна їжа, домашні речі і чиста вода з фонтанів. Перш ніж почати будівництво вілл, побудуй робочі квартали, щоб вчасно забезпечити патриціїв усім необхідним.</Text>
    </Layout>

    <!---->
    <!--Проміжні рядки повідомлень-->
    <!---->
    <Layout id="TIPS_003">
      <Header>Поради</Header>
      <Text>- Якщо до казни надходить мало коштів, тобі потрібен митник.\n- Покращена вілла приносить більший дохід.\n- Використовуй для заготівлі деревини лише великі дерева.\n- Вода з колодязя може бути питною, але вода з фонтана чистіша.\n- Навіть після попередження захворювань не можна бути впевненим, що епідемія оминає місто.\n- Клініки та лікарні допомагають хворим мешканцям встати на ноги.</Text>
    </Layout>

    <!---->
    <!--Основні рядки, які використовуються для просування по сценарію-->
    <!---->
    <Layout id="TUTORIAL_057">
      <Header>Вілли</Header>
      <Text>Спочатку вибери район, який сподобається навіть самому вибагливому патрицію. Побудуй дві-три вілли в цьому районі. Для цього натисни кнопку будівництва вілли.\n</Text>
      <Image value = "help_build_villa_button" />
      <Text>\n\nПатриції не захочуть жити в нудному кварталі, їм потрібні розваги. На відміну від інших служб для розважальних закладів необхідні спеціально навчені працівники. Побудуй акторську школу, де будуть навчатися майбутні актори. Потім поруч з віллами побудуй театр.\n</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_059">
      <Header>Розваги</Header>
      <Text>Навчені актори покидають школу і вирушають в театр.\n\nЩоб виконати завдання, побудуй хоча б один театр.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_063">
      <Header>Податки</Header>
      <Text>Гроші змушують світ обертатися. Якщо в казні немає грошей - тобі немає чим заплатити робітникам. Один із джерел доходу - податки. Натисни кнопку "Урядові будинки",\n</Text>
      <Image value = "help_build_gov_button" />
      <Text>\n\nпобудуй будинок митника поруч з віллами або ринком. \n\nМитники будуть збирати податки з торговців і патриціїв. Ти можеш у будь-який момент надати директиву змінити розмір податків.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_065">
      <Header>Привабливість району</Header>
      <Text>Кому не захочеться жити в гарному кварталі! Для патриціїв це особливо важливо. Вони будуть прикрашати і перебудовувати свої будинки як доказ високого рівня життя в місті. Ти ж повинен будувати статуї і сади, викладати площі мозаїкою і будувати гарні споруди, щоб патриції з задоволенням оселилися в місті.\n\nКонсультант по досягненням нагадає, які умови і цілі залишилося виконати, щоб завершити завдання.</Text>
    </Layout>

  </Layouts>
</Capua>
