<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Genoa>
  <StringTable>
    <!--CHANGED 7/18-->
    <String id="OVERVIEW">Твій обов'язок - будувати міста на славу Риму, пам'ятаючи про наслідки невдачі. Торгівля з іншими містами – основа процвітання. Сусіди можуть продати тобі сировину та готові вироби, необхідні для міста. Ти також можеш продавати товари, які виготовляють у місті, для поповнення скарбниці. Збільши населення міста і досягни благовоління Риму, щоб перейти до наступного завдання.</String>
    <String id="HISTORY"></String>
    <String id="HINTS"></String>
    <String id="AFTERMATH"></String>
    <String id="SCENARIONAME"> Генуя </String>
    <String id="WIN">Боги на твоїй стороні, а значить, нічого неможливого немає! Залишилося виконати ще один наказ, після чого на тебе покладуть відповідальне завдання. Вияви себе як досвідчений воєначальник. Завоюй прихильність Марса та Риму!</String>
    <String id="LOSE">Хороші стосунки з Римом - одна з твоїх основних турбот.\nЩоб перейти до останнього уроку, ти маєш заслужити на милість цезаря.</String>
    <String id="POPULATION">1,000</String>
    <String id="FAVOR">75</String>
    <String id="CULTURE"></String>
    <String id="PROSPERITY"></String>
    <String id="SECURITY"></String>

    <String id="REQUEST_0_TITLE">REQ_B кераміка </String>
    <String id="REQUEST_0_HEADING"> Запит на кераміку </String>
    <String id="REQUEST_0_BODY">Рим росте, городянам не вистачає навіть найнеобхіднішого. Прийшли, будь ласка, кераміку.</String>
    <String id="REQUEST_0_FAILURE">Тобі не вдалося догодити Риму і домогтися його вподобання.</String>

    <String id="SITE_0_LABEL"> Караліс </String>
    <String id="SITE_0_FULLNAME"> Караліс </String>
    <String id="SITE_0_SITETYPE"> Римська місто </String>
    <String id="SITE_0_OPEN">!</String>
    <String id="SITE_0_CLOSED">!</String>
    <String id="SITE_0_HISTORY">!</String>
    <String id="SITE_0_DEACTIVE">!</String>
    <String id="SITE_1_LABEL"> Генуя </String>
    <String id="SITE_1_FULLNAME"> Генуя </String>
    <String id="SITE_1_SITETYPE"> Місто гравця </String>
    <String id="SITE_1_OPEN"> Генуя \n Твій місто </String>
    <String id="SITE_1_CLOSED">!</String>
    <String id="SITE_1_HISTORY">!</String>
    <String id="SITE_1_DEACTIVE">!</String>
  </StringTable>
  <Layouts>
    <!---->
    <!--Intermittent message strings-->
    <!---->
    <!-- ADDED 8/14/06 -->
    <Layout id="TIPS_005">
      <Header> Поради </Header>
      <Text>- Радник у справах імперії повідомляє про вимоги і накази Риму. - Радник з релігій розповість тобі, скільки храмів і святилищ є в місті, скільки городян можуть відвідувати їх, чи благословенний місто богами. Поговори з ним, якщо ти хочеш влаштувати свято.\n- Щоб підвищити благовоління, можна надсилати до Риму подарунки через радника у справах імперії.\n- Радник за досягненнями повідомить, наскільки ти наблизився до мети.</Text>
    </Layout>

    <!---->
    <!--Primary strings used for progress through the scenario-->
    <!---->
    <Layout id="TUTORIAL_071">
      <Header> Торгівля в Імперії </Header>
      <Text>Карта Імперії\n</Text>
      <Image value = "help_world_map_button" />
      <Text>\n\nвідкриває твоєму погляду весь регіон. Тут ти можеш розпочати торгівлю з іншими містами. Зверніть увагу на те, що місто Караліс потребує кераміки. Після початку торгових відносин із містом ти зможеш побудувати новий торговий склад. Клацніть на кнопці " Склади і ринки "\n</Text>
      <Image value = "help_build_market_button" />
      <Text>\n\n і визнач кількість горщиків на продаж.\n\nВідкрий торговий шлях з Каралісом і побудуй торговий склад, щоб почати продаж кераміки.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_073">
      <Header> Добровольство </Header>
      <Text>Добровільність Риму - життєво важливий для тебе фактор. Невдоволений твоїм управлінням імператор надішле війська і звільнить тебе з посади. Для деяких місій необхідний високий рівень благовоління. Час від часу до Риму треба відправляти ресурси, гроші або навіть солдатів. Виконання запитів імператора - найкращий спосіб досягти його благовоління, інакше ти можеш позбутися посади.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_076">
      <Header> Платня намісника </Header>
      <Text>Бути правителем важко, але почесно. Ти збираєш податки і платиш працівникам платню, але й про себе не забуваєш! Твій радник з податків дасть тобі рекомендації щодо розрахунку твоєї платні. Але якщо ти забиратимеш із скарбниці занадто багато, Риму це не сподобається! На власні заощадження ти можеш збудувати собі гідну резиденцію. Для цього натисніть на кнопку "Урядові будинки"</Text>
      <Image value = "help_build_gov_button" />
      <Text> та побудуй резиденцію імператора.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_077">
      <Header> Релігія </Header>
      <Text>Кожен римлянин повинен шанувати богів, і намісник - не виняток. Зведи храми поруч із житловими кварталами, щоб городянам вистачало часу на молитву. Якщо Бог задоволений молитвами, то він благословить місто. Пам'ятай, що Юпітер любить увагу! \n\nРадник за досягненнями нагадає, які умови та цілі залишилося виконати, щоб завершити призначення.</Text>
    </Layout>

  </Layouts>
</Genoa>
