<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Verona>
  <StringTable>
    <String id="OVERVIEW">Вітаю тебе, наміснику! Ти впорався з попереднім призначенням, тому зараз тобі належить більш складне завдання. Твої міста зростають, і їм уже потрібні не лише робітники. Вершники, середній клас давньоримського суспільства, займуть вищі посади. Але вони не готові задовольнятися простою їжею та будинками, як селяни. У місті має проживати достатня кількість осіб. До того ж тобі необхідно підтримувати певний рівень культури.</String>
    <String id="HISTORY"></String>
    <String id="HINTS"></String>
    <String id="AFTERMATH"></String>
    <String id="SCENARIONAME">Верона</String>
    <String id="WIN">Яке дивовижне квітуче містечко! Під твоїм мудрим керівництвом все працює як треба – сировина обробляється, виробляються товари. Мешканці трудяться, вдосталь свіжої води з фонтанів, і після важкого дня кожен може відпочити та прийняти ванну. Столиця - та й годі!</String>
    <String id="LOSE">Городянам потрібно всього нічого - постійне забезпечення товарами та послугами.\nЦе ж небагато, чи не так?</String>
    <String id="POPULATION">500</String>
    <String id="FAVOR"></String>
    <String id="CULTURE">5</String>
    <String id="PROSPERITY"></String>
    <String id="SECURITY"></String>

    <String id="SITE_0_LABEL">Верона</String>
    <String id="SITE_0_FULLNAME">Верона</String>
    <String id="SITE_0_SITETYPE">Місто гравця</String>
    <String id="SITE_0_OPEN">Верона\nТвоє місто</String>
    <String id="SITE_0_CLOSED">!</String>
    <String id="SITE_0_HISTORY">!</String>
    <String id="SITE_0_DEACTIVE">!</String>
  </StringTable>
  <Layouts>
    <!--ADDED 8/10/06-->
    <Layout id="TIPS_002">
      <Header>Поради</Header>
      <Text>- Іммігранти з'являються з-за краю карти.\n- Візки можуть переміщатися тільки дорогами. Дороги потрібні і для доступу до служб.\n- Зруйнувати недавні споруди можна, натиснувши кнопку "Скасувати".\n- Будуй ринки поряд з будинками, щоб городяни не надто довго ходили за покупками.\n- Ніхто не захоче жити в непривабливому місці .</Text>
    </Layout>

    <!---->
    <!--Primary strings used for progress through the scenario-->
    <!---->
    <!-- Aug 17: Added -->
    <Layout id="START_MESSAGE_VERONA">
      <Header>Початок</Header>
      <Text>Для початку потрібно, щоб у місто переїхали плебеї – твій робітничий клас, основа міської економіки та безпеки. Потрібно побудувати кілька кварталів та закласти основу щасливого життя городян.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_036">
      <Header>Виробництво товарів</Header>
      <Text>Для спокійного та щасливого життя городянам необхідні різні товари. Наприклад, кераміка.\nДля того щоб почати виробництво кераміки в місті, потрібно знайти джерело глини - глиняні копальні:\n</Text>
      <Image value = "help_resource_clay" />
      <Text>\n\nНатисніть кнопку "Ресурси",\n</Text>
      <Image value = "help_build_raw_material_button" />
      <Text>\n\nрозмісти поряд із глиняними копями табір і проведи до нього дорогу. Дорога від табору до копалень робітникам не потрібна.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_037">
      <Header>Майстерні та склади</Header>
      <Text>Побудуй поруч гончарну майстерню і склад для зберігання сировини і готових горщиків. Вибери склад і клацніть на кнопці "Вказівки", щоб вказати, скільки одиниць їжі, товару чи сировини має зберігатися. За допомогою бігунка в нижній частині панелі можна вказати потрібну кількість для всіх товарів відразу.\n\nЗаготуй трохи посуду.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_040">
      <Header>Продаж товару</Header>
      <Text>Прекрасно! На складі є ціла партія керамічного посуду, який тепер можна продати мешканцям. Для цього побудуй поблизу житлових будинків базар, де твої піддані зможуть придбати все необхідне для дому. Жителям міста потрібні товари першої необхідності - олія, тканини, кераміка та скло. Завжди намагайся спочатку забезпечити городян хоча б одним або двома видами товарів.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_043">
      <Header>Водопровід</Header>
      <Text>Кажуть, вода з колодязів найсмачніша, але буде мало толку, якщо рити ями навмання. Чиста вода необхідна місту. Водокачки забирають воду з водойми та подають її в акведуки, з яких наповнюються цистерни. З цистерн вода надходить у фонтани, терми та патриціанські вілли. Щоб наповнити цистерни, побудуй поруч із джерелом води водокачку та акведук.\n\nПроведи воду до терм та фонтану.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_048">
      <Header>Середній клас</Header>
      <Text>Час подумати про середній клас - про вершників. Збудуй для них вдома, натиснувши на кнопку "Будинки вершників".\n</Text>
      <Image value = "help_build_domus_button" />
      <Text>\n\nНезабаром туди заїдуть нові жителі.\nПлебеї в основному добувають сировину та виробляють товари. На плечі середнього класу лягають складніші завдання. Як вершники залежить від товарів, вироблених плебеями, і патриції залежить від служб, які відповідають вершники.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_050">
      <Header>Предмети розкоші</Header>
      <Text>Плебеї задовольняються лише найнеобхіднішим. У вершників тонший смак, їм потрібні і предмети розкоші – наприклад, меблі. Для виготовлення меблів необхідне дерево, тому побудуй табір дроворубів, а потім - меблеву фабрику та склад для зберігання готових виробів.\n\nЗаготуй трохи меблів на складі.</Text>
    </Layout>

    <Layout id="TUTORIAL_052">
      <Header>Здоров'я</Header>
      <Text>Для того, щоб місто розвивалося, необхідно підтримувати здоров'я підданих і виключити можливість поширення епідемій. Побудуй поряд з житловими будинками лікарню, натиснувши на кнопку "Охорона здоров'я".\n</Text>
      <Image value = "help_build_health_button" />
      <Text>\n\nЯкщо городяни ситі, здорові та задоволені життям, вони починають перебудовувати та розширювати свої будинки, куди згодом заїжджають нові мешканці.</Text>
    </Layout>

    <!--CHANGED 7/18-->
    <Layout id="TUTORIAL_054">
      <Header>Мета</Header>
      <Text>При виборі будь-якої будівлі інформація про неї відображається на панелі вибраного об'єкта. Якщо в будинку мешкають люди, на панелі з'явиться інформація про потреби мешканців. Якщо у будівлі працюють люди, на панелі з'явиться інформація про кількість працівників, сировини та товарів у будівлі. \n\nНе забувай час від часу звертатися до радника щодо досягнення відомостей про те, що необхідно зробити для виконання цілей призначення.</Text>
    </Layout>

  </Layouts>
</Verona>
